而家日本最強遊戲廠係唔係capcom?

真係開發出不輸給歐美既大game, bio2 remake都完美,黎緊既dmc5又係佢

唔計某間一講就股民大戰嘅廠
起碼都仲有Atlus

本來K社都做到, MGS5都好強
但佢已經收皮,寧願做手機GAME

餐廳黎架wo 最叻炒飯

mgs5自己玩死左

FROM SOFTWARE 笑而不語

其實兩間都犀利。試問有幾多間廠嘅game可以咁受歐美玩家歡迎

好難講最強架喎
每間都有唔同長處同專攻

任

老任唔洗刻意去迎合市場都大把人爭住買佢地d game,已經係神級

黎黎去去都係果一種驚就死啦

無計，講營收手機game佔太多
依家連歐美大廠暴雪都專注手機game

Armored Core 笑而不語

se
手遊搵到既錢肯放番去家用機到
近年dq無失過手
kh3遊戲性同流暢度噤多集最好
ff15出王家版前係垃圾reff7我都唔會睇好
但ff14差唔多係2018/19最好既mmorpg之一
手上又渣住橫尾太郎依個國寶
重點係
鳥山求依個毒瘤走左啦!!!!!!!!!!!

光榮

PS5都黎緊, 呢個系列都係未有續作 ...

仲有MHW

老任用低技術低成本既遊戲玩贏人

CAPCOM呢間野最勁係你以爲佢收皮佢就會整隻野出黎俾佢彈番起

最強遊戲廠講唔上 日本仲有任天堂

最強動作遊戲就應該係 沖出國際都揾唔到對手

咁講手機game最勁

緊係任天堂

DMC4 08年既水平係動作水平都秒佢,不過FS勝在有奇突取勝

最強但成日都炒冷飯

美術世界唔係第一都第二

係炒冷飯就唔會頭3日就300萬

Sega

前幾年capcom仲比人笑capcoin
但近兩年mhw bio dmc都做得好好
日廠都做到3a

Fromsoftware 只係起步而已
CAPCOM勁多遊戲破百萬銷量

佢勁左遊戲類多變化

佢做d game真係好潮好型
08年既dmc 都吊打

一定係bandai
出垃圾都成班人搶住黎玩

要睇製作人，DS2一轉人做

MHW成年都唔出cap水DLC反而咁多免費update真係估佢唔到

如果你係認真係你眼中老任只係低技術低成本既遊戲
咁已經唔洗討論落去
老任啲game簡單但最原始既遊戲性落左幾多心機幾多理論
係薩爾達既理論成功完唔係獨食, 係直接係網上公開俾所有人睇佢既設計理論, 呢樣野都已經贏成條街, 係真正為遊戲性為成個業界著想而唔係以商業為目的
capcom, 好老實啲game好玩但我唔多鍾意呢間遊戲廠
隻bio 2都係因為三上真司先咁好玩, 而帶俾capcom咁輝煌既三上就一早係4之後俾capcom迫走左, 所以你睇之後5,6,7無左三上係啲咩屎黎, 依家只係認衰仔要拎返三上既作品出黎重製

bio7 都叫屎 wtf
巴打你邊邊時空

好老實，屎
比起5同6咪叫做好啲囉，仲話回歸系列恐怖
事實上7同1-3集啲感覺差幾遠
Capcom根本無能力做生化危機既新作
系列原創者都唔係到，等於metal gear無咗小島

唔計落生化危機咪係隻好玩既game
但你叫生化危機，同返系列比只係無咁臭既屎
呢個系列除咗恐怖，仲有好多設定係引人入勝
啲怪物先係主角，T病毒G病毒暴君呢啲幾深刻幾有影響力

Bio 7評價其實好高
佢只係顛覆左bio系列既模式 所以有d bio迷接受唔到
如果唔係用bio個名出
整過個原創故事 都足夠開創一個新系列

呢種玩法本來konami時既小島一早就用左 silent hill系列係小島手上都轉變成相同玩法 當時既試作版p.t.更加一片好評 但可惜因爲小島 k社親手放棄左呢個吸金機會 而P.T.亦成為左經典

無錯，係bio迷眼中既問題就係顛覆咗系列模式
而且三上真司既生化危機係開創者，開創好多新野，新模式、新恐怖生物設定
而capcom既生化危機係跟隨者，跟隨好多現有既玩法、模式
呢點係最大既分別

三上自己都突破唔到自己啦

TEW ... 個黑邊
不過係幾恐怖ge

bio7 可以做到連三上都認同仲想點
7其實做到capcom 想要ge 野
就係你地話5 6 唔恐怖呀嘛 我而家就做到好撚恐怖
點知你班撚樣又話恐怖得濟 又獵奇 唔敢玩

去到2 remake 都係改番輕口味算
你班撚屌把口話想要恐怖 但身體卻很誠實

bio7個第一人稱極度討厭，我唔當佢係生化

bandai都有好多好遊戲，例如AC7,龍珠FZ

其實唔係from software勁
而係宮崎英高勁

幫人出game關佢咩事

唔明

AC7，龍珠外判工作室做
佢只係做發行商

好似係

多title 的確係capcom

到小島秀夫隻deathstranding 出 可能會改寫

睇番ac7自家，龍珠外判，但龍珠個工作室之前既作品無一隻高分過龍珠，咁bandai識搵佢做都係實力既一種

希望今次隻dmc好好睇睇
之前隻DmC差D搞彎左成條series

正如搵白金整同類型都未必有咁好

5 6咁 又話變格GAME 割草
唔通仲想玩番坦克移動+CCTV視角+2d場景?
當年呢D將就機能ge 玩法2019年 搵2個場景重現下就得

咁我相信玩家鍾意5.6多過7既

Resident Evil 5
Release : Mar 2009
Platform : PS3, Xbox 360, DL
Units : 7.4 million units

Resident Evil 6
Release : Oct 2012
Platform : PS3, Xbox 360, DL
Units : 7.2 million units

RESIDENT EVIL 7 biohazard
Release : Jan 2017
Platform : PS4, Xbox One, PC, DL
Units : 6.1 million units

總銷量排名（re7多左pc平台,re5/6無計到）

畫面有進步好多 ， 但係同B姐 比都係差一皮

爽game 實好賣過恐怖game 嫁wor
最起碼少左班淆底獸

但唔通用6咁ge 質素出落去？ 仲可以堅持多集？

用第二集重製既質素出落去，唔係第七集咁出

我只係唔鍾意第七集

但無7個 re eng 邊會有remake 2
7我諗都係可一不可再。。。原來大部份都口裡說不

一路係度屌唔夠恐怖 但原來最後自己只係想玩爽game

唔止capcom 三上都被陰左

我一直覺得bio系列最好既兩代係cv同4，真係要分到邊隻最好我簡4，而睇成績同風評我諗唔少人都係咁覺得，就係果隻肩後視覺既同時兼顧恐佈同動作解謎，後期會玩到變無雙果隻非三上創作出黎既bio4至係最好玩，亦係最保存到三上前面幾代精髓既後bio世代作

唔好以為三上就係一味賣弄恐怖，bio123都係玩到後期變撚屍同無雙既game黎，佢既風格就係咁

出就實得
只係唔會點有突破
而且佢出正傳做恐怖GAME啫
仲有啟示錄架

其實7既問題
主要係好多人一早當左係玩堆角色既故事多過隻GAME類型本身
佢咁用正傳黎試水温
唔仆咪算好彩

bio2 RE你估係capcom自發整架咩
係堆fans自製 然後請佢哋返去做
無班fans佢仲係不停remastered HD 4K 8K

見樓上討論黎bio 我都發表下感想
我係bio 死忠粉絲, 亦都鐘意玩恐怖遊戲。

Bio7 以恐怖遊戲黎講佢係合格既不論恐怖性或遊戲性，但因為佢掛住生化危機個名，所以佢係屎黎。

無錯，今時今日我都唔會認同佢係bio
唔關咩角色時/道具時；根本成隻驚個神粹都偏離哂。

官方最錯係認為第三身唔會恐怖，呢點係大錯突錯。

肯做好game既廠,比起k社

係班fans 做左unreal mod inspire 到佢地
remake 係capcom 做

論規模同質素 Capcom 依家真係No.1 ， Fromsoftware 果d 有質素，但只係一個中型工作室，白金果d 中上質素，但有時出埋d 忍者龜伏野，Atlas 都係幾年磨一劍，係得Capcom 先Keep住出到Mon Hunt , Bio , Devil May Cry, Street Fighter

係咁玩舊ip

rockstar 未又係GTA Red dead ，唔關事
SE 都係FF Kingdom Hearts 不斷翻炒，新出果d ip 反而伏到仆街 the quiet man

最強dlc 廠一定係笨大

我覺得近年capcom 真係唔錯, 就算冷飯多, 高產得嚟無伏, 我上年買咗monhun world, sf collection, rockman11, 鬼武者, 街機collection, bio re2, 隻隻都好滿意, 最正係自家全部有中文, 唔洗等ps 台灣出中文版

4都係三上創作
最後一作，之後就俾capcom踢咗出門

4個時比人百屌先踢佢走

佢比人百屌係因為佢將同一隻game開發左兩次
好似話唔岩佢心水最後成隻game重整，上頭唔高興佢用咁多錢

係, 佢好鍾意咁玩, 唔滿意重新整過
2佢都玩過, 不過2果陣係capcom最支持佢俾最多資源
之後換左老細, 條友唔妥三上, 所以3已經cut資源, 最後無再玩雙角色線
4更加無資源, 加上三上玩新野越肩式, 其實已經係同個老細炒到呢隻係最後機會唔得就走, 最後成績就係唔好
最慘係三上同任天堂傾好左老任獨佔, 轉個頭capcom話移植PS2, 三上即刻賴野

到今時今日啲人都話寧願玩3.5都好過4

Evil within 其實都算係3.5既轉生作

三上真司有份整
可能就係佢心目中想要既生化危機

呢個係你既個人意見，無資料證明到

我覺得恐怖完，第二週目拎無限火箭炮無雙無咩問題呀，仲好爽tim

光榮先係，識人買齊doa既dlc

form software未出ds之前個d game

講就咁講姐，得唔到既野永遠係最好
幾多輕度玩家根本唔知BIO 3.5既存在
更多沉默既玩家唔鍾意太恐怖既遊戲

sega?

其實日本game都係睇製作人多過睇工作室

小島秀夫，宮崎英高，野村哲也，青沼英二，佢地既game必買

capcom就算唔係日廠黎講都係top個渣
最多元化唔同種類既都有大ip
Street fighter,mhw dragondogma, deadrising, rockman,dmc ,逆轉, lost planet ,bio 仲有一大堆arcade ip
就算老任都無咁全面

BIO7 VR 驚嚇度超哂標
岩哂恐怖game 迷啦,整到咁恐怖又話唔好

其實喺連登討論有乜意義
BH4唔係三上整
Ace combat係外包
FromSoftware淨係得soul-like

長篇大論廢噏當秘笈

Capcom 近年係幾好
但平心而論，日本最強係任天堂

以前ge 乜力全面過佢

其實任天堂已經世界級 應該同rockstar果啲比先岩 單論日本老任實贏

如果計埋遊戲歷史影響之類 真係諗唔到有咩廠可以比較

講埋歷史影響應該要計Sega
呢間野係街機界係非常多元化 曾經有段時間更加被稱為街機界霸主 其他廠都跟唔上 （除左音樂game 呢個類別比k社完美制霸）

雖然佢地主機界由輸比老任到輸比罪大 都行得唔算順
但係歐美市場 對老玩家黎講sega呢個名比capcom同namco更加早就認識 尤其當年MD因爲EA既原因係外國係非常熱賣

可惜呢間野d決策真係太失敗 浪費晒一手好牌

以前勁到可以出主機
而家已經廢到出唔到一隻3A GAME
人龍個技術水平同Capcom差9皮

mh集集都係斬龍，幾時出隻外星人黎斬下呀

老任踩在一個好關鍵既歴史時刻 雅達利之後遊戲界準備收皮之際出左隻mario 賣成四千萬份 直接拯救左遊戲界 刷新左當時對電子遊戲既想像 最得人驚係mario個遊戲機制沿用到依家都仲用緊果套 橫向2d平台遊戲點都走唔出mario果套核心

到今時今日最能夠代表電子遊戲既人物依然係mario 歷史地位太高

所以話好可惜 一直都唔服輸 但當輸舖金既結果就變成咁

至於Capcom 係呢個時代仲肯不斷開發3A遊戲
近年係action game既水準亦得到大部份玩家認同
對比起曾經齊名但受萬千玩家唾罵既k社 capcom算係代表住努力既日廠之一

除左炒冷飯呢part之外(其實以前都成日搞d咩ex版 完全版 bio2同sf都試過)
呢期好似有d走火入魔 連中文版都要重新出過一次而唔係比玩家更新 盡情吸金

作為一隻恐怖game Bio7絕對夠資格講
轉用第一人稱主要係為左配埋當時VR盛行營造緊張感
同返同系列比 由第4代開始沿用至第6代嘅肩式視角已經係一種突破 的確係大大提升恐怖感 系列原創者三上都讚好wor
再者 講返設定 bio7遍外傳feel 同頭6代故事唯一嘅關係就係男主係umbrella嘅人 但其他迷底都未解開 如果第8代可以講得到bio7人物同bio系列嘅關鍵性就會係佳作
最重要係人地依家先開新故事講新人物你就拎返去講1-3三部曲 三集嘅內容拎黎同一集比會唔會唔公平呢? T病毒 暴君呢啲深刻? bio7老竇老母都好深刻架wor
最後要講屎唔屎就真係要睇capcom識唔識發圍補完7同bio系列之間嘅故事啦

GAPCOM屌還屌
佢技術力係日本當真首屈一指
十年前已經整得出DRAGON DOGMA既質素
當真無咩日廠有能力做

而家出到歐美式既3A GAME應該我capcom k社, from software , se
sony自家有幾間出制作公司唔知計唔計

野村哲也

要個孫燒比你先玩到

都唔知SE算係勁定屎
覺得佢係比CAPCOM差D
好迷做CG動畫感覺

老任

講起From嘅Armored Core

直頭差啦，FF14 reboot完先玩得落手
15就半成品垃圾虎頭蛇尾，Kingdoms Hearts 3 叫做回勇，不過佢d game質素完全冇保證，勁唔穩定

點解沒我大b財團?

光榮有保證 一定係伏
睇死仁王2 比隻狼同對馬夾住屌打 大家都武士題材高下立見

抄冷飯公司都第一？？

當年ps ps2，capcom整動作game已經係日本廠最top

gapcom轉番落索狗度之後，個勢勁到

老老實實到左今時今日都仲未有其他廠既game既近戰打擊感好過capcom

Capcom夠膽試新野

Fromsoft 可以一戰
到而加都好鍾意Bb同dark soul 的打擊感

打擊感我最鍾意戰神

我覺得爛面佬時代嘅Team Ninja唔會差過神谷時代嘅Capcom
雖然上面好多人讚Capcom
但動作game神谷擔正嘅platinum都好強
只係畫面開發資源少
但打擊感同爽快感強過capcom嘅average

任天堂主機愈仆街,日廠愈強勢

話你on9怕你嬲
由冇咗SEGA嘅主機開始
日系廠已經差咗好多

Capcom近年除咗格game之外，都算做得幾好嘅
又肯投資搞自家跨平台engine MTFramework同RE engine
雖然對佢近年走西方路線有保留，又賣埋街霸去美國仔度

爛面佬時代隻ninja gaiden真係神作黎
我覺得仲正過同時期既鬼武者

Btw, armored core真係好想有新作
機械人game黎講真係冇一隻可以比得上佢

但佢啲驚太hardcore 好多玩家卻步

唔走西方死得啦 架仔打手機都唔打ps 街霸仲勁低銷量日本

真係得淡笑 而家最多做b 級 game
隻人龍最新同capcom 08 年dmc 比
dmc4都吊打 sega 而家究竟用緊咩開發

你講個D細日廠去邊都會死
個渣日廠好日子過得太耐
第一波歐美廠掃死一渣
第二波INDLE再掃死一渣
呢D廠大部分只可以係日本生存/甚至生存唔到

靠架仔市場死得啦,市場又細
遊戲市場又比手機打到仆街

我一直覺得係佢自己問題，點解要一直執著係老任度出game，明明生化危機0已經衰過1次，當時PS2明顯銷量高過GameCube。
淨計02年都3千萬部，GameCube到最後都係得2千萬部

00年CV又係，出落DC，賣唔出之後又移植落PS2

0衰完1次，3.5被佢重製完4又衰。前後衰3次。根本問題係銷售平台，如果1早出落PS2，佢就唔會被人篩走啦。

《惡靈古堡0》在2002年11月推出後銷售不如預期，發行首日僅售出12,000套。卡普空開始擔心續作《惡靈古堡4》的銷售量，並且重新考慮將系列作品轉換平台的可能[5]。但製作人三上真司並未因此而放棄支援GameCube，相反的他更積極的投入製作更多GameCube的遊戲作品。

但最後由於《P.N.03》銷售嚴重失敗，在2004年三上真司決定重新擔任《惡靈古堡4》的監督，並且大幅更改四代的系統。

其後，由於卡普空業績下滑，加上GameCube主機和《惡靈古堡0》的銷售數字未如理想，因此卡普空希望三上真司放棄《惡靈古堡》的GameCube獨佔計畫，但三上表示反對。2004年11月1日，《惡靈古堡4》GameCube版本發售約兩個半月前，卡普空在未得到三上真司的同意下，宣布預計將《惡靈古堡4》移植到PlayStation 2上[3]，破壞了與任天堂之間的協議，同時決定三上真司不會擔任移植版本的遊戲監督，改由松下邦臣負責，並由稻船敬二擔任執行製作人。之後三上離開第四開發部，被降職至卡普空全資擁有的四葉草工作室，自此不再負責《惡靈古堡》系列的開發。

因為當時GC 機能勁過PS2嘛

Gungho笑而不語

三上係遊戲製作人 capcom係公司
人係要有自己原則 三上考慮既係遊戲本身
但公司要考慮既係經濟收益
所以兩者都唔可以話有錯

尤其有莎木呢d前居可鑑 Sega因爲一個信字比鈴木搞到差D收皮
當年ps2佔有率實在太大 即使出D小遊戲都可以有唔錯既回報 係呢種情勢下 capcom呢d咁識搵銀既公司點會肯同你守寡

不過索尼都唔係咩善男信女 capcom後來出事個陣
佢地竟然就手旁觀 反而係老任出手相救 不過同bio一樣 遊戲商同主機 monhun最後都返左去索尼懷抱

不過同bio一樣 遊戲商同主機廠永遠都係在商言商 monhun最後都返左去索尼懷抱
不得不說 capcom雖然有時利益至上 但係營銷上同遊戲策略上真心係做得好

任天堂既肥水點會落到去三廠到
第一水錢任記自己d game都食晒先
有邊一間三廠係可以係任記機上面發揚光大到

Ubugsoft 同老任一直不離不棄

實際上有咩game
記憶中大作完全無份

無咩game當年wii上既銷量可以媲美老任自家作 除左ubi鎮家之寶just dance 成本低（主要係花係版權上）但好賣得

無可否認佢D銷售策略幾成功
雖則炒冷飯但間中又偶有佳著
但作為消費者我就好怕買佢D GAME
舉例買街霸V,下年就出SUPER 街霸V
下下年又出ULTRA街霸V,再下下年出隻HYPER街霸V
BIO今年出2,可能下年出3,可能下下年2+3合集
永遠唔知買個陣賺定蝕,只好同自己講早買早享受

Ps1 Ps2年代就係既

都係七百萬
求其一隻ac fc都有呢個數

唔係調番轉咩
mh無出係psv跳左槽去3ds到

暫時算係
capcoin呢幾2年轉死性 做得幾好

from sofeware都係好嘅廠 不過考慮到佢地得ds BBC 隻狼呢類動作系列 好似又唔夠capcoim咁多元化

另外 Sony應該有力一戰 但係呢2年capcoin比我感覺唔同哂 所以排佢做第一

暗榮隻無雙8
capcom會唔會求撚期整到咁b級就出貨呀,隻野係自己招牌之一
capcom都算行精品路線

你講緊既已經係之前 罪大同cap水交惡後既結果
我講緊既係之後 即係回歸罪大既mhw

今時今日仲同老任獨家想食屎咩
機能又差,賣得差你補貼條數咩

呢兩年真係唔知capcom食左咩屎 啲game竟然整得有誠意

的確高質, 但真心覺得capcom未盡全力

....講到好似索尼獨佔mhw咁

如果要計 老任diehard fans 應該多過capcoin. 不過都係有啲日本仔性格 著重內銷多過oversea.

Game廠係要久不久發下威
唔係係gamer心目中無左大廠地位
賣game就會一落千丈

Sony無獨佔到 但比xbox版本多出左中文版本
當mhw開售 ps4大約去到二百幾萬個陣
xbox版個數量只係廿幾萬 差左接近十倍

同埋你誤會我意思 sony有無獨佔mhw都好 同我講既都無關
我只係讚capcom既行銷策略
同psv唔同 ps4當時市佔率高 如果capcom記住舊恨而繼續堅持只向老任到開發mh新作 呢水未必可以吸得咁好

from software ps3年代有隻 armored core好撚掂
都係有宮崎老鬼份
之不過fs嘅game路窄 但係開創嘅魂系列受到唔少game借鑒
都算係一個傳說 仲養咗班死忠
capcom嘅話就正常發揮啦

街霸5都轉咗unreal engine 4啦

唔關舊唔舊恨事既, 事實上佢要將mh呢個ip推入西方市場就要整隻畫面靚既mhw, 達到呢個條件既得ps4 xbox同pc

有d人心靈係脆嫩d
係要小心呵護

岩呀啲死任豚

又一證明

我真係任黑黎

你又炒車啦

Fs算係咁 開創左一個遊戲類別咁滯 近年啲souls like多到過份

隻狼暫時都見到宮崎英高開始試其他方向 隻狼已經唔可以當魂系咁玩 雖然都仲有好多ds影子

Capcom幾時先諗起洛克人exe

都要個廠肯放下身段先得既
當年吉田修平都話過mh遲早會返去sony 點知C記即刻話無呢回事 比人請食檸檬
始終講到底老任肯泵水救C記 sony因爲攤位單野辣慶C記 呢d都係事實
但以前都有巴打講過 多個朋友好過多個仇家
公司既利益比起呢d舊恨更加重要 抵佢地可以一舖就賺到笑

jd只係ubi其中一條水，講發揚光大，講用黎食飯果幾款，唔關老任事

都係果句，現時三廠賺到笑，所以起返個勢，不論東西方，都有呢個大勢，ubi d game都好返少少，點解會咁，因為呢個世代贏既唔係老任

睇歷史啦，老任贏既fc gb 超任 wii，班三廠都係食屎，果個世代老任如果贏，三廠食屎同時其他一廠又食屎既情況，咁其實成個遊戲界都食緊屎，係出現過兩三次架喇，佢全都要既性格邊會俾到位三廠上，當年超任驚賣到成千蚊，俾老任同老翻內外夾擊既三廠仲慘過wii時代消耗大量市場卻又空心老倌機出唔到新game既時代，總之老任d機一賣得贏，遊戲界就輸，唔係特登黑佢，歷史事實黎

FC 同 GB係遊戲界最百花齊放既時代，你竟然可以話三廠食屎？

上面問既係有邊一間三廠係老任機到發揚光大到
的確Ubi唔駛靠老任都有大把貨揸手
而Just dance只係ubi其中一條line
但呢個系列的確係首先向wii到發揚光大 吸左一大盤水 令兩間廠關係更加密切 自此之後JD全家從來無係老任機到缺席過（除左隻手機game jd now) 後來老任亦罕見咁比個水渠佬佢地去整crossover game
咁都叫唔關老任事 ？

現在係講緊邊間三廠靠到老任發揚光大啊，唔係邊間三廠既其中一條line

梗係食屎，老任收人幾錢一張咭
執柒左幾撚多你唔知，一受衝擊又執左幾多你又有冇數

PS1同2既年代d 細三廠冇能力付出高昂開發費就真係執左唔少啦

除左Just Dance冇幾隻KEEP得到呢
就係呢次之後兩間關係好左
所以係去到後期少少其他大作都唔上個陣佢D AAA主打作先仲有上下WII U
但依家UBI對老任主機既態度睇怕應該都同WII年代差唔多架喇

係 大作其實都無ns份 只可以講關係好 但機能始終令人卻步
其實最近對老任最支持既廠應該係Bethesda

最強一定是sega 同konami

兩間野連賭場遊戲都撈埋

第日日本開賭之後，佢地發展會更加誇張

仲要久不久撚人一鑊，玩一次過出貨/唔出貨
唔係大廠根本比佢玩一次就死

個d細廠遲早都會係家機市場消失/同人合拚
最後都係會比indle game打殘
最多落handheld玩多一陣然後比手機game夾死

雖然日本仔以外玩唔到，但係AC Oddessey係有出喺NS度，當然Cloud Game我其實唔當係game

講講下capcom又扯撚左去老任最仆街度

Capcom 次次都要玩到自己半死先識爆SEED。
咁撚多年黎都係4-5年一個巡環，勁一排爛一排。

capcom根本咁多年都係西瓜靠大邊
邊部機夠多人咪出邊部
d咩重回sony懷抱講出黎真係專比你班友打J

Ps年代細廠都仲有得做，ps2就真係玩死哂班細廠啦，全部俾大廠食哂，真係多謝我大索尼呀

FC 年代老任最仆街，好彩有Sony咋

Sony當年特登出口術整死Sega又幾有良心

遊戲業界愈黎愈大錢，愈黎愈多買人間廠有咩好出奇
仲有某d game同廠比時代淘汰原來又係人迫害
無知一問telltale係比邊間廠迫害而執笠？

sega死係死係自爆手上姐

呢段最真實
Capcom 同Game廠係商業機構
邊度有錢搵咪去邊到
咩報恩仇恨重回呢D小事喇
最緊要有錢搵

當年3DS用家多過佢VITA
睇錢既CAPCOM緊係落3DS
但就比班傻鳩怨足7年話咩惡意收購
屌你CAPCOM一話3G上3DS 嗰年TGS PS就抽起哂所以CAPCOM野唔SHOW喇
到依家3DS係人都睇得出已經大限
Switch當時仲係未知數
家用平台成為最大市場緊係一野谷隻GAME上高清啦

你都on9,索尼先係遊戲界正道,收Sega皮係眾望所歸,你隻sega餘孽又想抹黑我地
無我地索尼出PS,你班仆街連機都無得打呀

Kojima

分身小隊全軍出動人釘人
點夠你地班任豚玩呀

只要出到高質game,炒舊ip 有咩所謂
睇下se 玩到ff 呢隻ip 死咁濟
同埋sega 死本身係街機同主機一次過獨吞，跟住俾ps1打到殘
莎木係破斧沉舟既作品黎，就算莎木賣得好，都唔覺得救到世嘉係主機界既情況
而家基本上日本大廠要整大作game都要向西方國家口味為主，日本基本上俾手機遊戲食晒個市場

sega由合體機開始已經比人話on9 開
之後一直都係下風
出ss之前講既護航作得一兩隻有影又無大作support
dc又同樣問題加埋莎木狂洗錢又賣唔出先令sega死
咩sony出口術搞死sega係得中文圈先會出現

我有買佢dc，都有買sony ps 2
老實說話係大敗
ps2 真係大屈機
當然要我講，sega 其實死係自己19策略多過人地搞死佢

根本就係佢strategy 問題
根本是但search下都知
大家同一個舞台present部機
ss講左一大堆野
ps一句299就收左佢皮

ps1個頭開得太好 一開波隻ff7嚇死哂人
同個陣剛興起3d game 3d 大流行
個陣主打ps1係咩 每秒處理30萬 ss差過佢只有主打2d 格鬥game 結果輸得好慘

PS1 同PS2 係勁既
至於唔單FF7, FF8 全身3D, FF10 既遊戲畫面個陣真係好震憾
當然FF8玩法的確唔太啱口味,反而佢既卡GAME就好好玩
跟住FF12 都係麻麻,FF13 新玩法直情負評如潮
FF13 VS 由PS3 變 FF15 轉PS4, 改劇本,換女主角,變左可有可無,成個風格轉晒,玩基頭四
導致FF15 失敗,蝕到終止DLC開發,正式要REMAKE 隻FF7
當年FF13 VS 睇PV本身玩法同故事係好吸引

講起輸得慘,當年翻版橫行整死唔少GAME廠#

ff15 銷量近千萬 咁都蝕？

係蝕,蝕左成三十幾億日圓,連負責人都炒埋,連DLC都停止開發

呢間垃圾早執早著啦，正垃圾game廠食屎狗

ss好似係3d同2d分開運算
同d運算拆得太散，所有野唔同u去run
所以大部分game廠都唔識整ss game
而ps3都有類似問題所以整d game對比360會特別差
最on9係同一隻game出cg ps就咁出就得
ss會特別開個格仔去run
根本成部機都唔夠ps打

仲超音鼠

超音鼠都冇心做啦
得返人中無限loop同手機驚

呢個真係CLS, VR恐怖驚係另一個層次, over晒.
就攞BIO7做例子, 用VR我係驚到玩唔到落去, 用返普通mon玩就輕輕鬆鬆.
當然PSVR本身有好多問題, 好似PS4機能嚴重不足, VR暈, 有event時畫面會眼前一黑等等.
但VR個氣氛同臨場感真係贏晒.
宜家D VR驚多數都係實驗性質, 唔係斬件就係小遊戲短篇.
BIO7以一個大title黎講, 肯整full vr我覺得已經夠晒誠意.
AC7都係得3關VR當bonus咋.

但SS帶+碟有驚喜.
Neogeo CD 玩KOF95 load到成碌Jer咁, SS版快到同rom一樣.
就算之後96, 97慢少少都係完全acceptable, 偷格又少.
對比起PS版
同埋SS手掣玩街霸都一流, 公認格驚專用掣.

有邊一間三廠係可以係任記機上面發揚光大到
Marvelous?
牧場系列，閃亂系列(發圍後已經去咗Sony，可惜Sony而家唔可以賣肉，應該又要「無奈地」返嚟老任出吓彈珠/按摩game搵奶粉錢先 )

Level-5?
就算Marvelous唔計，L5點都係
絕大部份game都係發源於老任，雷頓、閃電11人、妖錶，無老任主機應該都仲係代工廠一間
應該都好想去Sony度發揚光大、吐氣揚眉，可惜白騎 Sony都唔要，妖錶最後要降級出落3DS，二之國...，得紙箱戰記算係成功過

老任成功的三廠唔係無，不過老任自家game咁賣得，賣唔到去老任Game級數就係三墳，又點會睇到其它三廠game
都唔好講現時switch係最好的indie主機

記得有人講過Nintendo 識整 game 但唔識經營嘅公司，呢句好撚中

老任係超任後簡直係玩單機,完全唔理大勢
n64死都要行帶,個陣已經係cd年代,邊有人彩佢
之後一直都行低機能,兒童向合家歡路線
但呢家野老任自己都玩哂,其他人點玩
想出game比佢佢機能又唔夠玩,出低能game又唔夠老任抽
玩單機啦屌

一般話老任三墳一直係指佢家用機
幾時有人話佢GBA DS個D三墳啊大哥
你提個D好似冇咩係家用機發圍架喎
而且你要回你唔該回上面個個
我成段都係講緊UBI咩情況好冇

gc機能勁過ps2/xbox.
係wii開始先行低階路線.

gc勁唔過xbox,但一定勁過ps2

好多兒登仔Wii時期先開始留意市場,但又唔睇歷史

係, 我記錯左次序.
Xbox先係最後出機能最勁果部

其實宜家咁樣都唔知好定唔好.
以前DC/PS2/XBOX/GC,
DC以gamer既角度黎講係一部好主機. 仲可以直接移植D街機game.(好似叫naomi底板果D?)
PS2霸主唔洗講.
XBOX有忍外, Halo, 仲有隻私心幾鐘意既panzer dragoon.
GC有大亂鬥同bio4, bio0.
部部機都up到幾隻代表作, 真係百花齊放.
但諗下D主機手掣火牛AV線就

牧場物語都愈做愈死
唔係過分低b就係過分複雜
係ns又會比動森同stardew valley打到仆街
淨係睇ns隻老番就知
唯一得符文係比較難取代
閃亂就算撚數啦wfc
而妖錶都係靠動畫同玩具帶起隻game多過隻game帶起兩樣
同時妖錶honey moon都開始過去....
不過呢幾隻game又唔可以怪任地獄
間廠同時代問題

作為game 廠 任記的確係非常強

其實佢咁講錯唔晒
gc細碟得dvd一半size都唔夠
你浮點多但貼圖唔夠人多
註定有d game係上唔到同表現力有限制

ss同ps既2d就好似60fps比30fps咁

Capcom 整game一直以黎都好注重遊戲系統 無論隻game玩法啱唔啱你玩都好 你都會feel到佢係戰鬥 玩法 打鬥系統花好多心機 不過劇情算係Capcom弱項
有人提到fromsoft 無錯fromsoft既魂系game係好好玩 係死忠眼中係神作 但始終對大眾黎講係偏冷門 係屬於贏口碑 銷量唔屬於超班既作品 好睇佢未來作品方向係點 好難講遲下玩家會唔會玩厭佢呢種模式既game

最強暫時應該唔算，但應該係最打入鬼佬市場嘅公司，覺得佢哋marketing好好，識點做好自己ip，知道遊戲界主流已經唔係喺日本，不斷做game劍指歐美。同埋知道自己強項喺邊度，專注ACT類嘅遊戲，唔會無啦啦搞其他範疇，但亦都因為咁搞到好多ip慢慢唔再投入資源，好似龍戰士，過版嘅rockman 魔界村 惡魔城，以前嗰堆街機game

action game
capcom唔止日本,全球可能都係第一

Dark Souls 3 淨係Steam都賣咗300萬以上
Fromsoft因為「高難度」衝出名堂，但亦因為「高難度」既標籤限制咗銷量

唔認為魂系列會玩厭，好多廠都做Souls-Like
但冇一隻去到Fromsoft既水平
再者，魂系列唔係固步自封，DS到BB到隻狼
總會諗d新玩意

DS出到3，但公認最好都係1

fromsoft規模根本就唔係一個級別攞黎比拓咩

from 銷量都叫低？
ds12就話年代久遠
bb ds3銷量絕對唔失禮喎

CAPCOM要幾百萬既一堆都係
你一 隻攞黎比？

Fromsoft點講都唔係最強啦
真心唔係一個級別，吹下水，提下名就有份既

銷量唔多、IP少、遊戲類型窄
VR隻Déraciné其實唔係好得

老實講bof收皮真係睇得出
佢出多次bof 5咁既game有幾多人會玩？
我就唔會lo

From software 劍走偏鋒 魂系列高質係一回事 受眾唔多係事實 題材風格黑暗壓抑高難度 敍事又隱晦朦朧 好呢口既人唔會太多 正如文藝片好難賣座過超級英雄片

啱阿

咪係死任豚收皮啦

5代直頭係半製成品咁啦...成個系統改到唔撚似rpg，但SQL呢樣我覺得唔錯喎

直接改arpg好過
以capcom能力同故事點都唔會衰
ys8都爆得出我唔信bof唔得

illusion

幾百萬銷量，其實已經好top

FORM最勁係就算你睇到佢整D GAME好似好LOW TECH
D人講野個口唔會郁
永遠都係斬斬斬
有D萬年ON9 BUG
你都係會去玩佢

From真係無咩技術，只係二線商。好彩爆出魂系列。

DS2就睇到佢無能力同時做兩隻遊戲，得一隊主力。

但係Bloodborne係神作...
個世界觀既營造, 對傳說、宗教既了解都幾深
遊戲性超強，唔會係捉住你隻手教你果種，好有挑戰性但又唔係無腦亂斬，真係要思考、節奏感、記野、做決定取捨
不過真係好非主流，如果有類似RE2既製作質素，真係不得了

我覺得係Bloodborne, Dark Souls比到既野係Game界係少有
多數主流Game都向住唔使諗野、爽快殺敵、電影感方向走

bloodborne個藝術感真係好強
由對白場景角度都係大師級
係utube有條片叫bloodborne outboundary discovery
你可以睇到form係點用d技巧去砌場景同cut scenes同節省機能
完全神級

最強冷飯廠？
FROM SOFT
ATLUS
PLAT＋
呢三間真係笑而不語
當然淨計銷量當然好難同大廠鬥
但呢三間出既GAME真係有心好撚多
大廠要有銷量保證，一隻GAME炒左就好撚大獲
所以好似變到大路但唔細緻，亦都唔夠時間做到咁細緻

BTW我最想屌鳩都係PLAT＋
魔女賣撚左個版權俾老任獨家我DLLM

Steam銷量:
DS3 > 330萬
DS2 > 272萬
DS1 > 365萬
我覺得DS2反而係證明到Fromsoft有能力同時做兩隻Game
其實DS2都係好玩，只係玩家成日拎DS1去比較

冇咗宮崎英高，直接睇到地圖同故事差咗好多
但遊戲性係高過DS1

老任惡意收購可恥
老任唔科水邊有二三集你玩

火都黎撚埋
SEGA而家威啦
同SAMMY合併連ATLUS都食埋
當時仲驚P5會出事
好彩PLAT＋仲有NIER俾我地J
CATHERINE都準備出續集
認真遊戲性同觀賞性併重真係呢兩間廠
FROM SOFT。。。。都靚，但另一個方向

最差就係DS2
真係得既，點解BB咁出色，DS2咁垃圾。兩隻講緊係同時開發。d地圖關卡設計可以離哂譜。連上下都分不清

誇d講，無左宮崎，fromsoft什麼都不是。
小島同三上成大個樣板睇。

講節省機能一定唔係fromsoft強項
Fromsoft最痴線係用蔗渣既價錢打出燒鵝既味道

唔使好似FF系列咁整好多華麗既Pre-render Cutscene
幾個運鏡、幾句對白、加埋首BGM，成個史詩Feel出晒黎
Fromsoft表示乜鬼「Lip Sync、Ｍotion Capture、大量對白」，根本係冇需要

白金真係好慘 成日都係代工

老任好好人出資幫手做game，當年re0同4點解要出係CG。
係因為三上有個仆街老細，唔比fund想玩死三上，好彩老任幫手先有RE0同4。

係sega自己唔撚要 周圍問人都無人肯科水
老任出手救返上黎

好多靈魂系列既FANS都認同DS2有最好玩既PVP
可玩元素係最多，例如「正常拎四物vs百萬靈魂路線」、「不死不火獎勵」
反而DS3變咗一本道，耐玩度劇減最多FANS唔妥
就算DS2係DS入面最差，佢都好玩過市面上絕大部份既遊戲

文本全部響物品描述 變左推理小說 表達手法真係好過大大段劇情演出來

惡意收購系列

魂系列難度曲線好奇怪 啲boss既強度好唔平均

特別係bb 打完神父之後幾個boss難度低左好多 之後又突然難到仆街

傳統黎，第二個Boss係新手殺手。仲有身型愈大愈廢

DS1低層隻boss咁撚大隻以為好難打
點知1 TAKE過

我認為唔係強度唔平均，係玩家既適應性唔同，要睇你同BOSS既緣份
有人話DS3 蓋爾難打過BB 孤兒，我自己3次過咗蓋爾，打咗起碼15個鐘先贏到孤兒

神父之後，渴血同女巫都係易打，但白羊主教好難打
輸出唔夠條八婆就補血，唔敢用霧，怕用晒更加打唔贏

BTW 難度曲線一般係唔會一直升，而係一鬆一緊既節奏

大約係咁（條曲線怪怪地）

DS2係有大改過，最初差評多，去到DLC最受歡迎返。年度版連敵人配置改過。
有邊集DS玩法唔多？點解你唔提DS2盾可防到大多數攻擊。

仲有DS3一本道都係跟DS2

成個post變左ds同bb討論區

DS3既一本道係跟BB衍生出黎...太明顯

所謂既路線，係地區攻略既順序
DS1
大家都知道，有萬能匙可以直入病村，放王器前打四王會見到卡斯，入DLC之後先打希夫會有Cutscene……太多太多
DS2
百萬Souls Memory Skip 四物

DS3
唯一既分歧位係「打結晶老者、主教群」先定「打咗不死隊、墓王」，但因為入冷洌谷一定要打主教群，所以根本冇分歧

同埋，我唔係講緊DS2好過DS3，係DS2本身都算係好玩既遊戲
鬼唔知DS2 D Boss，單隻嗰d通常拎盾就輕鬆打，一難起上黎就玩圍毆

Ds1 雖然神 但引導性真心差 首先就一出門口見唔到道門仔就夾硬拎斷劍打新手boss

去到傳火祭祀場最顯眼既路係去墓地 正常流程上去打牛頭條路反而無咁顯眼 要同灰心哥講野先知個正常流程提示 一個唔好彩一見面當怪殺左灰心哥就完全無哂方向

未玩過魂系列由ds1上手其實好難 劇情引導又少 地圖引導又唔明顯 好易唔知自己做緊咩

from soft
最令人讚歎係佢既連線系統
成個世界好似單機但又唔會孤獨既感覺,成日見到白影
有人一樣玩緊,但平行世界,又會有落提示
真係頂唔順落名,同一位置既人可以司喚,完事後番同一位置
成個世界真係平行世界咁,真係佢既獨創

屌你
大陸真係好多痴線佬
做乜撚野,ds1個地圖寫左篇論文咁

係呢間公司做過會計

又係吹水料
點會有可能老任出完錢可以port晒去其他平台
仲有稻船雖然仆街，但佢係有道理
第四工作室班人咁出貨法遲早莎木事件翻版
睇而家白金就明，係咁比人炒

佢就係要你探索等你第一次玩有新鮮感
好多boss你知道點打就會變得好易
但唔知就有排卡

DS1初玩價值係好高,但重玩知道哂D tricky位就會無乜癮

移植係之後唔賣得既事，RE版權係capcom度。老任都無聲。
仲有老任就係咁好人，當年capcom無錢都係老任幫手打救。而家未反轉豬肚過檔sony。

無份出錢，咁你點解釋RE2後，去哂其他平台出。

仲有講到似莎木咁，最似都係FF班人。

你真係當任記開善堂
就算會開善堂既都唔會係老任
點解re之後會去左任天堂
係因為第四工作室既阿頭三上極度憎sony而偏向任天堂
而re 1同re2係本身個計畫係由三上前上司騰原搞
三上接手之後更加講過re4會上ps2既話佢會切腹
最後賣出去既re4唔夠都係回本要上埋ps2
仲有三上講過好多野屌鳩ps2

如果老任出錢既game可以port上其他平台
咁你有無見bayo2上ps Xbox steam？

傻閪？
我純粹係話單獨嚟睇 fs某幾隻game銷量唔算低
你就衝出嚟話 鬥多大作阿笨
九唔撚搭八

你睇下POST名啦好冇
講最強遊戲廠唔講埋規模講咩啊
得一個IP叫穩定有二三百萬同CAPCOM比乜春啊講緊
DS3銷量得個幾M學人同CAPCOM比咩啫
你單獨黎睇就真係九唔撚搭八喇

你唔好咁撚on9啦
我夠知capcom大廠啦
只不過上面有人話魂系列口碑好 但唔賣得
我先補充咗句 "bb ds3銷量其實唔低"
又唔係想講fs係大廠
屌你老味 唔知衝出嚟做乜
想睇強唔強 google市值已經得啦
笑緊你有邏輯謬誤阿小朋友

fromsoft規模根本就唔係一個級別攞黎比拓咩
咁你回緊我呢句做乜鳩啊大哥
我講緊兩間野規模冇得比你就彈DS3"好好賣"
你唔撚係反對我呢句野你回我做乜春啫
ON撚79

但始終對大眾黎講係偏冷門 係屬於贏口碑 銷量唔屬於超班既作品
回應緊你樓上咋大佬
真係sor9ry
邊估到手多quote多句原來會引發罵戰咁撚瘢線嫁

淨講AAA驚, 質素, 規模, 各樣都係CAPCOM最穩定
KONAMI收左皮, SE質素太唔穩定, 管理又差
SEGA, BANDAI D驚多數二線作品
Platinum, From整驚好, 但講規模無得比

其實capcom嗰堆仲算唔算3A game
好似生化2remake咁, 雖然一致好評, 但覺得佢個開發成本好似唔係真係咁高, 利申鳩估唔清楚實際開發用咗幾多錢

知乎啲評論不嬲高質 咩鳩題目都可以專業分析

你自己quote 錯人仲一開口鬧人傻閪串77 咁，呢家仲惡人先告狀

好多痴線佬

capcoin 強唔強唔敢講, 但d打擊感黎講就直頭世界top 3以內

當年konami未收皮果陣
老cap靠出芒亨同bio loop舊野為生俾人屌到飛天
你話bio2 remake好 我唔否認
佢係整得唔差既
佢bio7個引擎係正野來
但佢依舊都只係敢自己舒適圈做game
完全唔敢試新題材新系列係咪叫好野？
對我來講靠舊野cap到水唔代表佢係好野囉

日系大廠自從ps3開始都全部龜縮
歐美廠完全lead住你班日本仔行
原因係咩？
konami capcom sega 任記俾晒你睇
做晒大廠就會固步自封等死
ea ubisoft 果d其實一樣
只係歐美keep住有環境俾中小型工作室生存
令到大廠繼續有得揀來買起好作品

你上面四間有兩間認同
但任記點係故步自封
Capcom 近年搬Mh上高質
我覺得都算肯投資革新
唔係炒舊Ip就係故步自封的
都要睇炒成點

你都痴線

ARC SYS 不嬲已經有Guilty Gear 同Blazblue 兩隻格鬥GAME 條LINE

一向都好HIT, 你唔識佢地姐, 唔代表佢地唔出名